\section{Introduction}
\label{sec:intro}

Lors du processus de redimensionnement d'une image, particulièrement dans le cas d'une diminution, des pixels sont supprimés. La perte d'information est alors inévitable. En effet, un pixel est le plus petit point d'une image numérique contenant une couleur uniforme, il s'agit d'une information minimale. Il n'a pas de dimension concrète et ne peut donc être réduit~: il ne peut qu'être supprimé.


Il est alors intéressant de trouver un outil de redimensionnement qui conserverait le plus d'information possible. Les outils les plus classiques, le rognage ou l'étirement/écrasement par exemple, écartent cette question puisqu'ils ne s'intéressent qu'aux données géométriques des images. Au contraire, les outils \textbf{\emph{content-aware}}, c'est-à-dire ceux qui prennent en compte le contenu, sont ceux dont l'algorithme reconnaît  et conserve les pixels les plus "intéressants". Un de ces outils \emph{content-aware} est le \textbf{\emph{Seam Carving}}, qu'on peut traduire par \textit{jointure intelligente}. Il est introduit en 2007 par Ariel Shamir et Shai Avidan dans leur article \emph{Seam Carving for Content-Aware Image Resizing}\cite{seam-carving-initial}.\\

Nous allons dans ce rapport expliquer une façon de calculer l'énergie d'un pixel, puis résumer quatre articles :

\begin{itemize}
    \item l'article original à propos du \emph{Seam Carving},
    \item deux articles proposant des méthodes alternatives pour pallier certaines limites de cet algorithme,
    \item et enfin une étude des différentes méthodes de redimensionnement et leur réception par le grand public.
\end{itemize} 

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[height=0.22\linewidth]{resources/Tower_Originale.jpg}
    \includegraphics[height=0.22\linewidth]{resources/Tower_Rognage.png}
    \includegraphics[height=0.22\linewidth]{resources/Tower_Ecrasement.png}
    \includegraphics[height=0.22\linewidth]{resources/Tower_Seam_Carving.png}
    \caption{Comparaison de différentes techniques de redimensionnement : image originale, rognage, étirement/écrasement et \emph{Seam Carving} de gauche à droite\protect\footnotemark}
\end{figure}
\footnotetext{Source: \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Seam_carving}}